Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em PORTUGOL:

```
algoritmo complexo
var
   numero, soma, contador: inteiro
   
inicio
   soma <- 0
   contador <- 1
   
   escreva("Informe um número: ")
   leia(numero)
   
   enquanto contador <= numero faca
      se contador % 2 == 0 entao
         soma <- soma + contador
      fimse
      
      contador <- contador + 1
   fimenquanto
   
   escreva("A soma dos números pares de 1 até ", numero, " é: ", soma)
fim
```

Neste código, o usuário informa um número e o programa calcula a soma de todos os números pares de 1 até o número informado.